---
description: Javascript intro på svenska.
---

# Javascript intro

## Introduktion
JavaScript är ett kraftfullt programmeringsspråk som används för att göra webbsidor interaktiva och dynamiska. Tänk på HTML som webbsidans skelett, CSS som dess kläder, och JavaScript som hjärnan som ger sidan liv och funktion.

## Syfte
Syftet med denna introduktion är att ge en grundläggande förståelse för JavaScript och dess roll i webbutveckling. Du kommer att lära dig grunderna i JavaScript-programmering och hur det interagerar med HTML och CSS.

## Innehåll och Förklaringar

### JavaScript nybörjarguide på svenska
1. **Grundläggande koncept**: En genomgång av grundläggande JavaScript-koncept som variabler, `alert`-boxar, `if`-satser, loopar, `querySelector` och funktioner.
2. **Steg-för-steg guide**: Perfekt för nybörjare som vill förstå grunderna i JavaScript-programmering.
3. **Video**: {% embed url="https://youtu.be/MK8MmMYsfZM?si=OBg2CaZeCGOG2xfl" %}

### Javascript för experter
1. **Fördjupning**: För dig som vill gå djupare in i JavaScript och dess olika tillämpningar.
2. **Projektbaserat lärande**: Innehåller avancerade projekt som **MovieFlix** och **Shopping List** för att ge praktisk erfarenhet.
3. **Video**: {% embed url="https://youtu.be/iI-cr6Gk9JQ?si=HXnsTS77cq_nR-c5" %}

Genom att följa dessa videor och praktiska övningar, kommer du att få en solid grund i JavaScript och dess användning i modern webbutveckling. Du kommer att lära dig att skapa interaktiva och dynamiska webbsidor som förbättrar användarupplevelsen.